請問泰國點樣兌泰銖最抵？

吸吸吸

除日本外，泰國也是香港人熱門旅遊聖地，所以邊度兌泰銖抵，大家都好關心。咁究竟邊度兌最抵？ 百年? 在機場櫃員機用銀聯卡提現金? 通通都唔岩，而係在泰國當地的一間兌換店Super Rich。

從Super Rich網站可見，截至2016年8月12日下午1時，每1港元兌4.46泰銖，香港所有銀行的兌換率是介乎每1港元兌4.20168至4.29185泰銖，Super Rich比銀行足足平4%至6%。連兩間同被譽為「香港最抵兌換率」的兌換店百年及發達鳥都被比下去，兩找換店現為每1港元兌4.4泰銖，Super Rich仍平近1.3%。

比機場找換店平兩成

如果你到當地機場，會發現差價更大。讀者潘先生向本刊報料指，早前在泰國機場的Super Rich以1港元兌4.45泰銖換錢後，發現其他機場銀行大多都是做3.98匯率，Super Rich足足平兩成咁多。不過潘先生仍然看到很多港人排隊兌換，似乎大家仍然不知這家最抵找換店。

這可能是找換店位置太隱蔽有關，因為一出機場，先看到的匯兌窗口都是泰國盤谷銀行(Bangkok Bank) 、泰華農民銀行(Kasikorn bank)等等，而Super Rich其實是位於地庫。

當大家檢查完護照通關並領取行李後，是在二樓的入境大廳出來。這時大家需搭乘電梯落兩層，到B1 的機場快線Airport Link樓層。在搭乘機場快線的紅色直達車Express Line售票口(照片中正前方靠左邊位置)，就會看到一個橙色的兌換亭，那就是Super Rich了。由出禁區到此的距離，大約3分鐘左右，但匯率就便兩成，極度划算。

不過要留意，Super Rich 的營業時間為每日上午10時至晚上8時，搭早機或通宵機的朋友，便要想想在香港兌定到泰銖了。另外，Super Rich規定每筆交易金額不得小於等值1,000泰銖，以及必須要出示護照才能兌換。

若然真的晚上8時後才抵達機場，也可考慮在Super Rich的頭號對手 Value Plus Currency Exchange，它同樣位於Super Rich的B1層，在Express Line電扶梯的另一邊，其營業時間為每日上午6時至晚上12時，據聞匯率同Super Rich不相伯仲。

其實在市區一樣有Super Rich，在四面佛附近的Big C超市對面正正有一家。趕不及在機場唱，也可考慮在市區唱。

九龍城換多

有fd話海外提款高水啲
唔知真定假

一定唔會

以銀聯計

您查詢的匯率結果為：1 THB = 0.2446 HKD (1港元=4.088)

未計手續費

Superrich 係 4.12

super rich真係抵
其實街邊好多都抵，相差唔大
機場就咪搞

我就通常ATM
唔靚， 但一定唔係最差
如果D 機夾唔岩時間
專登去super Rich 又浪費時間
兌得唔多我幾本上一定ATM

你用幾百萬港紙換泰銖先諗呢個問題

又唔係咁講
一千港紙 機場兌3.8 曼谷市中心4.2
差400 babt聽落真係好少
但係泰國黎講 已經食到兩餐飯
你再兌多d 差價夠你去lets relax 揼次骨

上個禮拜去完 4.1 曼谷好多間都係4.0x

差唔多啦
好過機場狗也不屌rate
Btw 2餐飯已經講少左
一碟雞飯先4 50 baht
女仔細食既話400baht夠食4餐